\section{Esecuzione della nuova pipeline}\label{sec:trustworthy-new-pipeline}
La nuova pipeline CI/CD dei controlli prevede tre \gitlabstage: \num{1} \giltabstagename{build},
\num{2} \giltabstagename{test} e \num{3} \giltabstagename{release}.
Il primo e l'ultimo \gitlabstage\ sono identici ai precedenti (Sezione~\ref{subsec:trustworthy-pre-req-old-pipeline}),
ciò che cambia è l'aggiunta dello \gitlabstage\ di \emph{test}, costituito da un solo \gitlabjob,
chiamato anch'esso \gitlabjobname{test}.
L'esecuzione del secondo \gitlabstage\ coinvolge ben tre \emph{repository}: $i)$ quella del controllo, $ii)$ quella del \testexec,
$iii)$ quella del \testenv.
La \emph{repository} principale, ovvero quella in cui effettivamente avvengono i vari \gitlabstage\ della
pipeline è la \emph{repository} del controllo. Essa contiene il file \gitlabci\ descrivente la pipeline.
Il \testexec\ è una immagine Docker salvata nel \emph{registry}, pertanto nella pipeline ci si riferisce ad
essa usando la chiave \gitlabimagett.
Per poter eseguire il \testenv, i cui \testcase\ sono definiti in una \emph{repository} a parte, occorre avere
disponibile localmente al \testexec\ i file di tale \testenv. Pertanto, il primo \gitlabscripttt\ del
\gitlabjob\ \gitlabjobname{test} scarica localmente nel container del \testexec\ i file del \testenv\ dalla
relativa \emph{repository}.

Il nuovo file \gitlabci\ si presenta come segue, con le modifiche rispetto al precedente evidenziate.

\inputminted[highlightlines={5-10, 14, 28-45}]{yaml}{code/05_06_trustworthy_heartbleed_ci.yml}

Le modifiche in particolare sono le seguenti.

\begin{description}
    \item[Aggiunta di ulteriori \gitlabvariables] Le nuove variabili, definite come \emph{top-level}, specificano
    dei parametri come segue.
    \begin{itemize}
        \item \envvar{CI\_TEST\_CASES\_URL}: l'url della \emph{repository} contenente il \testenv.
        \item \envvar{CI\_EXECUTOR\_IMAGE}: il nome dell'immagine Docker contenente il \testexec.
        \item \envvar{CI\_EXECUTOR\_ADDRESS}: l'host verso cui il \testexec\ dirigerà l'esecuzione del \testenv,
        viene usata dal \testexec.
        %\item \envvar{CI\_TEST\_IMAGE}: il nome dell'immagine Docker che si riferisce al controllo da testare.
        %Viene usata dal \testexec\ (\codeline{34}).
    \end{itemize}
    \item[Aggiunta del job \gitlabjobname{test}] Il \gitlabjob\ modella la fase di testing di un controllo.
    Mediante \mintinline{yaml}{stage: test} si specificano che il \gitlabjob\ in questione appartiene allo \gitlabstage\ di \giltabstagename{test}.
    Si specifica due ulteriori \gitlabvariables\ per la configurazione del \testexec.
    Mediante la prima, \mintinline{yaml}{CI_TEST_IMAGE: $CONTAINER_TEST_IMAGE}, si specifica quale immagine il \testexec\ 
    deve testare, viene usata dal \testexec.
    Mediante la seconda, \mintinline{yaml}{RUST_LOG: debug}, si configura il livello di logging dell'esecutore.
    Mediante la chiave \gitlabimagett\ si definisce quale immagine deve essere usata per questo \gitlabjob,
    ovvero l'immagine del \testexec, definita precedentemente nella variabile \mintinline{bash}{CI_EXECUTOR_IMAGE}.
    Infine, mediante la chiave \gitlabscripttt, si specifica quali sono i comandi da eseguire dentro l'immagine del
    \testexec\ (\codelines{41}{45}).
    Il comando \mintinline{bash}{git clone https://gitlab-ci-token:$CI_JOB_TOKEN@$CI_TEST_CASES_URL $CI_TEST_CASES_ROOT_DIRECTORY}
    si occupa di clonare all'interno del \testexec\ la \emph{repository} contenente il \testenv. Ciò è
    necessario perché il \testenv\ è definito in una \emph{repository} separata, il cui indirizzo è
    contenuto nella variabile \envvar{CI\_TEST\_CASES\_URL}. Per la fase di cloning si utilizza un'utenza
    con credenziali specifiche, predisposta appositamente da Gitlab per l'utilizzo nella pipeline CI/CD.
    Si tratta di un utente chiamato \texttt{gitlab-ci-token} e della password contenuta nella variabile \envvar{CI\_JOB\_TOKEN}.

    Infine, si esegue l'effettivo \testexec, ovvero il programma scritto in Rust. Poiché viene configurato
    mediante variabili d'ambiente, non occorre specificare nessun parametro per la sua esecuzione, è
    sufficiente una semplice invocazione: \mintinline{bash}{ci-executor}. Si noti che tale strumento viene
    configurato con tre variabili d'ambiente (Sezione~\ref{subsec:trustworthy-implementation-testexec}), due
    delle quali sono definite nel file \gitlabci. La terza, ovvero il percorso della cartella contenente
    il \testenv, viene definita nel \filename{Dockerfile}\ del \testexec.
\end{description}

Questo file di CI/CD è, come il precedente senza testing, estremamente generico. Infatti, l'unica variabile
che cambia in ciascun controllo è l'URL del \testenv, mediante la variabile \envvar{CI\_TEST\_CASES\_URL}.
Cambia anche l'immagine del controllo da testare, ma essa è definita in maniera generica, per cui, in concreto,
tale variabile è sempre la stessa nel file \gitlabci.
Grazie a ciò, è possibile soddisfare il requisito di \reqtestcommonint.
